# INTRODUCTION

Pour la NDC, les élèves développeront leur jeu avec **Pyxel**, un moteur de jeu vidéo rétro pour Python.

Pour préparer la Nuit du Code avec les élèves, voici plusieurs ressources qui permettent de mettre en place des séances de découverte / approfondissement de Python / Pyxel encadrées ou en autonomie.

* Les [24 jours de Python / Pyxel](https://24jdpp.forge.apps.education.fr/)
* Tutoriels au format "cahier numérique":
    - [Premiers pas avec Pyxel - Première](https://www.cahiernum.net/J682W5)
    - [Premiers pas avec Pyxel - Terminale](https://www.cahiernum.net/KV8H5B)
    - [Tutoriel détaillé - Terminale](https://www.cahiernum.net/CGS8UD)
* [Tutoriels et exercices](/DOCUMENTATION/PYTHON/TUTORIELS)
* Univers de jeu Python/Pyxel [2023](/DOCUMENTATION/PYTHON/03-univers-python-2023)
* Univers de jeu Python/Pyxel [2024](/DOCUMENTATION/PYTHON/04-univers-python-2024/)

"Grâce à ses spécifications simples inspirées par les consoles rétro, comme le fait que seulement 16 couleurs peuvent être affichées et que seulement 4 sons peuvent être lus en même temps, vous pouvez vous sentir libre de créer des jeux vidéo dans le style pixel art. Les spécifications et les API de Pyxel sont inspirées de PICO-8 et TIC-80. Pyxel est un logiciel libre et open source." 

Extrait de [github.com/kitao/pyxel](https://github.com/kitao/pyxel/blob/main/docs/README.fr.md)

<br />
<center>
<img src="https://forge.apps.education.fr/nuit-du-code/DOCUMENTATION/-/raw/main/docs/assets/images/tutoriels/pyxel-tutoriel-01.gif" width=128 />
<img src="https://forge.apps.education.fr/nuit-du-code/DOCUMENTATION/-/raw/main/docs/assets/images/tutoriels/pyxel-tutoriel-02.gif" width=128 />
<img src="https://forge.apps.education.fr/nuit-du-code/DOCUMENTATION/-/raw/main/docs/assets/images/tutoriels/pyxel-tutoriel-03.gif" width=128 />
<img src="https://forge.apps.education.fr/nuit-du-code/DOCUMENTATION/-/raw/main/docs/assets/images/tutoriels/pyxel-tutoriel-04.gif" width=128 />
<img src="https://forge.apps.education.fr/nuit-du-code/DOCUMENTATION/-/raw/main/docs/assets/images/tutoriels/pyxel-tutoriel-05.gif" width=128 />
<img src="https://forge.apps.education.fr/nuit-du-code/DOCUMENTATION/-/raw/main/docs/assets/images/tutoriels/pyxel-tutoriel-06.gif" width=128 />
</center>
